網上瘋傳天文台內部消息明日8號 天文台：惡作劇或變狼來了

天文台內部消息明日8號？天文台今日(7日)中午12時40分改發3號強風信號，並已表明今日改發更高強風信號的機會較低。不過多個社交網站及網上討論區流傳「即將掛三號，明日八號」及「天文台內部天氣消息：聽日八號」等訊息，有市民當笑話轉發。天文台回覆TOPick查詢澄清，明日天氣情況仍是未知數，希望市民不要轉發錯誤信息，即使是惡作劇，也可能會造成「狠來了」效應。

網上今早(7日)開始流傳，「天文台內部天氣消息：聽日八號」；亦有流傳是：「堅料！天文台朋友消息：星期五一定八號；星期日一定十號！」

有人驟眼看以為又是打風謠言，但不少網民都知留言是惡作劇，純粹因為明天是8號，周日是10號，有網民批評這種笑話並不好笑：

講到惡作劇 亂話機會不大點夠天文台玩

系

駛吾刀

狼來了唔係越講越唔信咩
d人唔信唔係仲好咩
有錯請屌

天文台假膠

高汁

內文係狠來了

屌